【討論】希特拉偷走我的粉紅兔

睇咗未？我覺得幾好睇，一路睇一路諗呢個係咪香港人嘅未來

無人理惟有自己推

講咩架？

德國屠殺猶太人做背景，講一個猶太家庭要，因為唔可以拎太多嘢，個細女只可以拎一件玩具走，細路女忍痛放下心愛嘅粉紅兔跟家人逃亡，但其實希特拉搶走細路女嘅唔止係隻粉紅兔，仲有佢嘅人生⋯

佢一定成為難民嘅經歷，令我覺得好身同感受，假若有一日香港人要做難民，其實都可能好似佢咁。

唔算好dramatic 嘅戲，但好真實⋯

冇人會為流亡而覺得好玩
你愛你既成長地 人民 語言

Sad story 你都有睇
好到肉，或者我地針吉到肉，特別知痛

我前嗰排睇舒特拉啲名單我都好心噏。
最心噏係有一段啲猶太人已經俾人拉咗入labor camp, 做埋啲無意義嘅勞動。
然後有風聲傳出嚟，話要送佢地去concentration camp, 用毒氣殺佢地。
天真的猶太人仲唔信，仲話自己係german labor force相信徳國人唔會咁對自己嘅勞動力, it doesn’t make any sense

歷史同我地講it never makes any sense

覺得同而家部分香港人好似，真係殺到嚟啦，都仲唔信

我到而家都仲未睇舒特拉的名單，搭唔到嘴
呢套戲都係，主角有幾個猶太裔uncle 都覺得無咁嚴重，所以無走到，最後被人鎖咗入鐵籠鎖咗條鐵鍊當狗咁樣

香港好可能同當時嘅柏林好似，一樣有集中營，一樣係非人道對待敵對陣營嘅政權。如果係真，香港人未來就係猶大人，你無反抗過佢都會捉你入camp

bbc news拍咗新彊嘅情況，啲新彊愈交戲話鍾意中共，你就愈覺得心up

猶太人同香港人好似
做生意好叻
成日用金錢同利益角度去思考問題
但世界上真係有pure evil😢

可能一開始真係為左權力
但中後期殺紅了眼
自己都控制唔到自己

又或者食完禁果之後都冇咩後果
又冇咩人管到佢
然後愈食愈多 愈食愈大

Netflix 冇得睇

無咗人性，上至權力核心，下至人民。六四至今，都無受過咩後果， 種下咗禍根，要等World war先搞得掂。

人民亦然，社會涼薄，有良心嘅人都成為被害者，扶起阿婆都被人屈錢，關鍵係騙人者不受法律制裁，畀著大家都唔敢善良落去，寧願做欺負人嘅人。

其實討論呢啲無乜用，如果不倒台，大家始終要諗走定唔走，推介呢套戲，都係畀大家做定心理準備

畀錢睇啦

猶太人好似宜家香港人咁

當日無人幫猶太人，希望香港人命運會有啲唔同

只有正宗大陸哩先鍾意移民